全球暖化又輸一仗！

佢地表示好暖 開緊冷氣訓

其實近年真係唔夠以前凍
細個果時香港冬季起馬有一個月有2個星期
keep住6-10度到
唔似以家凍極都有十幾度

暖化撚仲有一招, 就係, 全球暖化導致天氣反常, 所以咁凍,

基本上佢地係立於不敗之地, 冇得嗌架

癡線，你阿婆患咗妄想症啦

熱咗 氣候暖化
凍咗 極端天氣

冬天十度以上叫咁凍

其實呀爺果代係講緊global cooling,無吹水,你自己搵返D相關報導就知
到後尾老豆果代又話係global warming,家下兜唔倒就話係climate change

做咩講到悶都仲咁多真心

你估全球暖化真係講變暖咩
咁電車男淨係坐電車啦
MK仔淨係住旺角啦

哈哈哈

凍先好 11月都仲30度真係痴鳩線

小學雞深受全球暖化影響 已經唔咩叫凍 仲好意思開post

凍幾日就話人全球暖化無料到 夏天越嚟越高溫唔見你出聲
冰川越嚟越少唔見你出聲
越嚟越多見識少嘅小學雞 用幾日凍嚟打飛機
仲要12 13度年年香港都有㗎啦
有幾特別凍

一個星球升跌果幾度又話全球暖化又成，跟本係好自然既現象
人類成日咁自大覺得自己可以影響地球既氣候？？
全球暖化跟本係一班人搵錢既工具，同環保一撚樣

巴打 分清楚 我意思係有全球暖化 但唔代表我要同環保撚一樣救地球 兩樣嘢無衝突 夏天冷氣我照日日開
全球暖化其實即係溫室效應 只不過係嚴重版 地球係需要溫室效應去保暖 唔係會凍死晒 但係而家個溫室效應越來越強烈 係因為溫室氣體越來越多 困住嘅熱都越來越多 我講事實啫

同埋巴打你有無讀過地理? 或者而家咩學歷程度? 點解人類活動影響唔到氣候? 森林面積越來越細 相比起一百年前 已經好大分別 地球用咩機制去平衡呢個大改變? 定你嘅意思係地球唔需要有樹木?

咁都引到戰

環保撚認為人類適應唔到個天氣就等於地球病左 , 即係假設地球環境係為人類度身訂做咁

好撚型ar死老野

屌你係睇long term trend架喇唔好on9啦

就係因為樓主咁嘅on9仔, 人類係唔會有未來

屌一睇就知樓主假膠
又有咁多真心撚

Long term地球有時熱有時凍

照樓主邏輯，冬天應該要唔凍先證明到全球暖化。

落左台就唔好再笑人啦

間冰期先有人
地球過完間冰期又係去返冰河時期
暖化人士用人類歷史角度睇野
另一批人就用地球歷史角度睇野
嘈黎嘈去都唔會有結論

10幾度就叫撚曬春

上個禮拜咁撚熱樓主燒撚壞左個腦

「環保」背後的金權關係

最近，千人排隊搶購英國名牌「限量版」環保布袋，引發集體鼓譟，其網上拍賣價被炒至過千元，台灣的搶購民眾更出現人踩人。場面雖然滑稽，但事實上並無不妥。所謂「環保概念」產品，其實與傳統商品無異，往往都涉及龐大商業利益，分別是在政府環保政策的庇護和傳媒的吹捧之下，其價格往往可以炒得更高。

「環保概念」其實一直都被用來炒賣賺錢，只是香港的傳媒視而不見，只習慣把環保分子及相關人士的新聞稿或報告照抄，便當作是新聞發放，完全沒有經過核實，對當中涉及的潛在利益衝突更是不聞不問。這種做新聞的手法，其實比市民高價搶購環保袋更荒謬和更滑稽。

證券行報告出奇受重視

投資銀行里昂證券（ CLSA）去年發表了一份有關「全球暖化」的報告，之後就一直被傳媒及環保組織（如綠色和平）廣泛引用。該報告最近又被《蘋果》引述，指全球氣溫若上升三度，「香港的維港兩岸會水浸，連添馬艦新政府總部也會被水淹沒」。
「全球暖化」這個假設，不管其如何粗疏，怎也應算是個科學範疇的議題吧？里昂只不過是間證券行，又不是甚麼科學機構，其報告真的值得一再被引用嗎？更重要的是，傳媒將報告內容照單全收，卻從沒有說清楚背後的利益關係。

事實上，里昂的大股東法國 Credit Agricole，便是歐洲二氧化碳排放權交易（ carbon trading）市場最活躍的交易商之一。在「全球暖化」的潮流下，排放權交易近年越做越大，根據 MarketWatch的報道，全球的交易量今年預期有四百億美元，有估計到2010年便會升至二千億美元。
利之所在，銀行家都可以變身科學家。里昂近年大力推廣「人為二氧化碳導致全球暖化」的理論，去年便贊助了美國前副總統戈爾這個「環保鬥士」所製作的科幻電影《絕望真相》在港首映，戈爾則應邀出席了里昂的投資論壇，那份「權威」的報告，便是那個時候推出來配合宣傳。以上背景資料，傳媒隻字不提。可以想像，假如有石油公司發表報告駁斥全球暖化理論，傳媒的態度將會截然不同，極可能會將之說成是石油財團「反環保」的陰謀！

不論成效中間人已穩賺

財團可以透過「全球暖化」賺錢，卻不代表對「暖化問題」會有幫助。歐洲實行了兩年多的排放權交易體制，到頭來二氧化碳的排放卻是增加而非減少。原意是透過排放權交易達到減排目標的「清潔發展機制」（ Clean Development Mechanism, CDM），連基本的監察也無法做好，結果是減排成效微不足道，同時又衍生了大量弄虛作假行為。

透過出售排放權賺錢的發展中國家，許多減排項目被揭發原來完全沒有減過排。一些所謂「減排項目」，原來只是種幾棵樹，然後聲稱有關樹木可以在未來五十至一百年吸走同等數量的二氧化碳！不過，無論減排的成效如何，對交易的中間人來說卻毫不重要，因為他們在買賣中早已袋袋平安。

財團鼓吹設排放權交易

二氧化碳排放權交易所引發的種種荒謬，揭示了在渲染「全球暖化」背後的金權利益關係。事實上，最終減不減到排根本無關宏旨，因為力主設立排放權交易的都是些商家和政客而非科學家。例如，被揭發造假賬的美國最大能源交易商安隆（ Enron），當年便是極力鼓吹設立排放權交易的財團之一，也是克林頓與戈爾政府在《京都條約》談判的主要智囊。然而，在安隆欺詐案曝光之後，傳媒卻絕少提及這些「不方便的真相」。

本來，在一個商業社會，這些利益關係平常不過，可是傳媒不但對之視而不見，更主動為他們築起道德高岸，吹捧為「環保鬥士」，這才叫人惡心和不安。

黃牛

咩話，火山排放二氧化碳仲勁過人類活動量排放！？

下唔係掛原來香港舊時會落雪？

你樓上位巴打咪話用人類歷史睇同地球歷史睇嘈極無結論，你po堆人類歷史出黎托柒

係呀，以前曼谷同新加坡都會落雪

你揸車係咪用倒後鏡睇前面嘅路

一年熱過一年你又唔撚講

全球暖化就無冬天? on9

冇學過stat就收皮啦

講到自己住過唔同星球咁

我阿爺話盤古初開個時得-51度
香港仲未成形係塊冰黎

整個flow由工業革命開始就一直向上升，全球暖化係有，只係唔會令冬天突然消失咗

好似話因為啲冰溶左令季候風都凍左，而且啲冰都已經冇幾多可以再溶，同埋水位上升的確係事實

地球幾十億歷史，陸上生物幾億年歷史，史前人類都幾萬年歷史，你用幾百年圖表係咪代表緊人類無知

多幾個火山活躍，排出d溫室氣體己經完爆人類咁多工廠
一個超級火山爆發，d火山灰又可以令地球變返冰河時期

環保係要搞，但唔好咁天真用幾百年幾千年數據逼人接受

利申，平時屋企垃圾都會搞下回收（唔想堆咁多填）、盡人事用少d水電（其實想比少d水電費）

大家有冇諗過而家嘅凍可能係來自北極溶雪去大海洋所帶來的低溫...
所以可能係最後一陣嘅凍 !!

迴光返照嘅凍

冬至唔凍幾時凍
我只知道反暖化撚上水時間越黎越遲
今年要潛到差唔多冬至先上水

真係弱鳩智

無知同有冇數據係兩件事嚟

CLS 十二月仲有風

其實唔洗睇幾億年數據丫, 而家如果再升高幾度, 好多國家嘅山火熱浪有咩後果都好易估嗟

有冇咁多新會然呀

12月 先岩岩開始涷
夏天就黎40度又唔出聲
北極冇撚哂啲冰又唔講 on9
十幾度好撚涷呀？

我知
熱個陣就係全球氣溫上升、冰川溶化
凍個陣就係極端天氣

是撚旦啦點講你地都贏，到馬爾代夫真係陸沉左先算啦

搵次比D新意啦
年年都咁好悶啊
數據對自己有利就叫人睇數據
冇利就話數據唔準
暖化撚成棵牆頭草咁，企定少少好冇啊

暖化撚不願面對

其實大家分清楚好冇
全球暖化係事實
但對於地球嚟講係咪反常狀況先係問題

同埋反常都唔一定係壞事

人地拎數據出黎你又屌人時期短
不如你比0的證據出黎 唔好口行行

佢識條春咩

中國農歷仲澤過去

十二月凍小小就出黎打飛機
驚死地球唔撚病死

打和啦, 夏天俾暖化撚贏, 冬天俾反暖化撚贏番

赤道梗係有風

你班柒碌一凍少少就死出嚟抽水，十一月中仲熱到塊閪咁嗰時死去咗邊，係咪縮咗入你老母塊閪度取暖

佢地成班就算留言既都on99
根本講緊 成個地球 長遠性 平均氣溫上升 極地溶解
而亦都係因為 啲冰溶解 先會有咁凍既短暫性 極地風吹出黎 會凍
成班低能

根本未prove到而家嘅氣候轉變係咪climate cycle裡面其中一環

Btw, 時間會證明一切

暖化撚冇必要衝出嚟而家柒，第日死左先柒冇咁慘

講到經歷過咁喎

兩登越來越多腎虧仔

long term ? 睇long term 既話咁global warming更加冇揾企喎

都就黎2018 點解仲有人可以莫視呢個問題

點樣先prove到？
個個好似你咁on9唔會有乜國家簽條約減排

2018都仲有咁多真心膠沖出黎柒
年經都可以世界大戰

一向都會有人

難分真與假

痴撚線凍到

我就淨係知以前有冰河時期，冇熱河時期啫

叫間冰期

一個超級火山爆發就冰河時期啦

作為香港人，望都望全球暖化多d，唔信自己Google下
南北極冇哂冰，海平面上升多70米，成個華北上海陸沉 沿海城市黎計，香港d高地數量數一數二，填一填海平一平山，絕對夠玩，東江水地勢較高，基本上唔受威脅
歷史話我地知支那仆街香港行運，到時東京、首爾、上海、北京沉撚哂，就係香港發力時候

點樣減排，依d野留返比會陸沉城市研究，皇帝唔急太監急 香港人諗下點樣提早買半山村屋好過啦 （川龍、城門、和宜合、沙田坳、秀茂平）仲知高過70米就屌得過，到時賣地比政府都fatfat死

科學家咪又係比大商家利用發表對商家有利嘅言論報告, 環保只係一盤生意.

學過stat又有咩高見啊睇過

climate 同 weather 都未識分...

prediction係based on past data，聖誕買本stat書睇啦

而家好少十度以下

應該末日

佢地已經好慘，原本十二月頭轉凍就可以出嚟抽下水，而家搞搞下要十二月中先蒲頭，過多十零廿年可能要農曆新年先敢出嚟